青 嶼 幹 線 八 月 改 雙 向 收 費

青嶼幹線是通往大嶼山、赤鱲角和馬灣的必經車路，現時青嶼幹線兩個固有收費站均是單向收費，每次收取雙倍價錢，當港珠澳大橋啟用後，車輛往大嶼山方向後可使用大橋前往境外其他地區，回港時可取用其他口岸，故有需要改回雙向收費。不過，的士使用青嶼幹線的附加費則維持三十元，即使用幹線費用的雙倍，預計今年八月二十日實施。

港珠澳大橋行車安排將改為「右上左落」，與內地法律看齊，並引入適當的駕駛規則、交通標誌、道路標記、駕駛罪行和豁免，此部分的法例會在十二月十五日生效。

大橋預計今年底通車，運輸及房屋局建議作修訂，配合大橋通車需要。青嶼幹線現時實施單向收費，無論是在青嶼幹線收費廣場或馬灣收費廣場，只需要在去程繳付一次雙倍費用，回程則毋須再繳費。不過，大橋啟用後，車輛行經青嶼幹線往大嶼山方向，可經大橋前往境外地區，回港時則可取道其他口岸，不一定再經過青嶼幹線，故有需要實施雙向收費，每程逐次收費。

現時坐的士駛經青嶼幹線的乘客需支付三十元的附加費，包括第一程實際支付的使用費，即每程十五元，以及的士空車回程的另一次使用費。運輸及房屋局指，即使收費方式有安排，附加費金額不會有改變，旨在鼓勵的士司機前往大嶼山及馬灣提供服務，不需要司機繳付空車回程的費用。

同時，新界的士的許可營業地區亦會因應大橋通車，擴展至香港口岸公共運輸交匯及相關道路、連接香港口岸和香港機場的道路，以及屯門至赤鱲角連接路。

Autotoll 撚表示是撚但